<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Drone blog</title><link href="http://drone.ru/" rel="alternate"></link><link href="http://drone.ru/feeds/all-en.atom.xml" rel="self"></link><id>http://drone.ru/</id><updated>2012-02-22T00:00:00+04:00</updated><entry><title>Нужен ли программисту блог?</title><link href="http://drone.ru/programmers-blog.html" rel="alternate"></link><updated>2012-02-22T00:00:00+04:00</updated><author><name>Drone</name></author><id>tag:drone.ru,2012-02-22:programmers-blog.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Мой друг, Алексей Кирильчев (&lt;a href="http://http://alex3ee.blogspot.com/"&gt;блог&lt;/a&gt;), еще с прошлого года собирается начать вести свой программерский блог. И темой первой статьи он обещал сделать "Нужен ли программисту блог?". Судя по всему, после долгих размышлений решил, что не нужен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как &lt;a href="http://softwaremaniacs.org/blog/2011/01/24/cross-blog-discussions/"&gt;завещал нам Иван Сагалаев&lt;/a&gt;, я в своем блоге отвечаю на его виртуальную статью. Вот для чего нужен блог:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="лучшая идея" src="http://web-pm.ru/dilbert/archive/2011-08-29-rus.gif" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Написание статьи - это проверка состоятельности и непротиворечивости идеи.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Процесс написания статьи - это отличная тренировка понятно, лаконично и грамотно излагать свои мысли. Это очень полезный навык, который может здорово пригодиться на совещаниях или в деловой переписке. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Когда мы формулируем мысль, мы её подробно обдумываем. Это важно, так как она может получить совершенно неожиданное развитие.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Idea review. Аналогично code review, блог - это отличное выставление идей на рецензию. Читатили могут выявить слабые места или предложить развитие идеи.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Резюме. Блог дает возможность работодателю оценить ваш уровень знаний и интересов. Программист, ведущий блог, выгодно выделяется среди прочих соискателей. Блог подтверждает желание и способности делиться знаниями, что важно для работадателя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В блоге можно начать обсуждение на нужную тему, задать сложный вопрос и получить советы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary><category term="блог"></category><category term="интернет"></category></entry></feed>